澳門明日零時起入境前21天內曾到過外國的內地、港台地區居民禁入澳門

為防止新型冠狀病毒肺炎在澳門的傳播，《澳門特別行政區公報》今（22）日刊登兩項行政長官批示，自2020年12月23日零時起，所有在入境前21天內曾經到過中國以外國家或地區的中國內地、香港和台灣地區居民，禁止進入澳門特別行政區。

行政長官行使《澳門特別行政區基本法》第五十條賦予的職權，以及第1/2016號法律修改的第2/2004號法律《傳染病防治法》第23條，第24條第一款及第二款，以及第25條第一款（三）項的規定，頒佈了241號批示及第242號批示。

基於公共利益，尤其是防治疾病、緊急救援，以及維持澳門正常運作或居民基本生活所需的例外情況，衛生當局可豁免上款所指人士遵守有關的措施。

此外，為防止新型冠狀病毒肺炎在澳門的傳播，自2020年12月23日零時起，不擁有中國內地、香港和台灣地區居民身份的非本地居民，倘在入境前21天在內地逗留，且屬家庭團聚或其他與澳門有密切聯繫的例外情況，經衛生當局事先批准，方可入境。

我係澳門人呀Hi

咁D 酒店點算